香港人真係好善良

我好少開post，呢排睇po多左，有啲野想同大家分享。

唔知大家對於借錢黨、乞衣黨仲有無印象。早幾日落樓下7仔，我就遇到一對講普通話嘅女人，同我講佢無錢食飯。我扮無錢走左。其實當下我完全判斷唔到，佢係真有需要，定係騙案。基於同鄰國嘅關係，我選擇無視。

現實生活有好多呢種人，而我地無辦法分辨佢地嘅真偽。香港人好善良，好多時候都樂善好施，特別係對自己人嘅時候。我完全鼓勵香港人係港難當前應該互相幫助，亦支持有能力嘅人幫助有需要嘅人。但係我地一定要小心查證，唔好令自己嘅善心同熱誠變成人地嘅一種工具、甚至係一個笑話。

希望大家明白

唔希望有咁嘅事發生
更唔想因為狼來了而令真正需要幫嘅人被冷待
但呢個世界真係好多仆街想趁機撈返筆

我無野講 我要見律師 我唔解鎖 我唔簽野 唔好兇我 我要食飯 我要飲水 我要毛氈 我投訴你